[Huangpi_Road_(S)_Station.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Huangpi_Road_\(S\)_Station.jpg "fig:Huangpi_Road_(S)_Station.jpg")
**黄陂南路站**位于[上海](../Page/上海.md "wikilink")[黄浦区](../Page/黄浦区.md "wikilink")[淮海中路](../Page/淮海路_\(上海\).md "wikilink")[黄陂南路](../Page/黄陂南路_\(上海\).md "wikilink")，为[上海轨道交通1号线的地下](../Page/上海轨道交通1号线.md "wikilink")[島式車站](../Page/島式站臺.md "wikilink")。由上海市隧道设计院设计\[1\]。未来轨道交通14号线也会经过本站，成为1号线与14号线的[换乘站](../Page/换乘站.md "wikilink")。

黄陂南路站位于上海繁华的淮海中路，周围的商业、办公大楼為數眾多，车站使用量十分高。該站設有三个编号出口，实际上在淮海中路黄陂南路东北侧还有一个出口。

## 公交換乘

26、42、108、109、146、167、320、454、518、775、780、781、789、911、911区间、920、926、932、隧道八线、大桥一线、上川专线

## 车站出口

  - 1号口：淡水路东侧，淮海中路南
  - 2号口：淮海中路南侧，黄陂南路西
  - 3号口：马当路西侧，淮海中路北
  - 无编号出口：淮海中路北侧，黄陂南路西（[香港新世界大厦内](../Page/香港新世界大厦.md "wikilink")）

## 周边

  - [中共一大会址](../Page/中共一大会址.md "wikilink")
  - [新天地](../Page/新天地.md "wikilink")
  - [香港新世界大廈](../Page/香港新世界大廈.md "wikilink")
  - [中環廣場](../Page/中環廣場_\(上海\).md "wikilink")
  - [延中绿地](../Page/延中绿地.md "wikilink")
  - [上海音乐厅](../Page/上海音乐厅.md "wikilink")
  - [瑞安广场](../Page/瑞安广场.md "wikilink")

## 邻近车站

## 参考资料

[Category:黄浦区地铁车站](../Category/黄浦区地铁车站.md "wikilink")
[Category:1995年启用的铁路车站](../Category/1995年启用的铁路车站.md "wikilink")
[Category:以街道命名的中國鐵路車站](../Category/以街道命名的中國鐵路車站.md "wikilink")

1.  [《上海市政工程志》\>\>第六篇 地下铁道\>\>第二章 一号线前期工作\>\>第三节
    设计](http://www.shtong.gov.cn/newsite/node2/node2245/node68289/node68299/node68387/node68393/userobject1ai65937.html)